.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-snares

.. _ch11--Snares:

==========================================================================================
Силки (Snares)
==========================================================================================

Это небольшие неприятности и простые ловушки, которые вы можете создать, используя навык Ремесло, если у вас есть способность :ref:`feat--Snare-Crafting`.
Для создание силка требуется иметь :ref:`item--Snare-Kit` и нужное количество материалов в размере цены создания силка.
В отличие от других предметов, найденные силки не могут быть собраны или проданы в законченном виде.
У силка есть признак :t_snare:`силок`.


Создание силков (Crafting Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Силок строится в 5-футовом квадрате.
Как только закончена, она не может быть передвинута не будучи уничтоженной (а часто и активированной).

Чтобы создавать силки, у вас должна быть способность :ref:`feat--Snare-Crafting`.
Вы можете потратить 1 минуту чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` силок по указанной цене.
Если вы хотите создать силок по сниженной цене, то должны потратить время отдыха, как описано в активности :ref:`skill--Crafting--Craft`.
Некоторые силки имеют дополнительные требования для создания, помимо тех, что указаны в активности "Создать"; такие силки перечисляют свои требования в записи "Требования для создания".


Обнаружение силков (Detecting Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Существа могут обнаружить силки также как и любую другу ловушку или опасность (:ref:`ch10--Hazards--Detecting`), используя КС Ремесла создателя силки в качестве КС Скрытности.
По мере того, как вы улучшаете мастерство создания силков, их становится тяжелее заметить тем, кто менее внимателен.
Если вы эксперт Ремесла, только существа с уровнем мастерства "обучен" в Восприятии могут найти ваши силки; если вы мастер Ремесла, только существа эксперты Восприятия могут найти ваши силки; а если вы легенда Ремесла, только существа мастера Восприятия могут найти ваши силки.

Если ваше мастерство Ремесла эксперт или лучше, то силки могут найти только существа, которые активно ищут их.


Срабатывание силков (Triggering Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Если в описании силка не сказано иначе, то его эффект возникает, когда в его квадрат заходит существо как минимум маленького размера, и тогда силок разрушается.


Отключение силка (Disabling Snares)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Когда существо обнаружило силок, оно может отключить ее так же, как и другие физические ловушки, используя действие :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`, против КС Ремесла создателя в качестве КС.
По мере того, как вы улучшаете мастерство создания силков, их становится тяжелее обезвредить тем, кто не так умел.
Если вы эксперт Ремесла, только существа с уровнем мастерства "обучен" в Воровстве могут отключить ваши силки; если вы мастер Ремесла, только существа эксперты Воровства могут обезвредить ваши силки; а если вы легенда Ремесла, только существа мастера Воровства могут обезвредить ваши силки.
Вы можете автоматически отключить силок, которую сами создали, без срабатывания, потратив действие :ref:`action--Interact` находясь рядом с ловушкой.


.. _item--Alarm-snare:

Силок-тревога (`Alarm snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=328>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Вы создаете силок-тревогу, прикрепляя один или несколько шумных объектов к растяжке или прижимной пластине.
При создании, обозначьте диапазон от 100 до 500 футов, в котором его можно услышать.
Когда существо хотя бы маленького размера входит в квадрат, силок издает достаточно громкий звук, что его можно услышать любое существо в обозначенной области.


.. _item--Caltrop-snare:

Силок с "чесноком" (`Caltrop snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=332>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Этот силок состоит из скрытой канистры с :ref:`Чесноком (Caltrop) <item--Caltrops>`, присоединенной к растяжке.
Когда ловушка срабатывает, она разбрасывает чеснок или в пространство силка, или в смежное с пространством силка.

Если чеснок разбрасывается в том же квадрате, что и существо, оно должно мгновенно сделать проверку Акробатики.

----------

**Требования для создания**: Обеспечить контейнер с :ref:`Чесноком (Caltrop) <item--Caltrops>`.


.. _item--Hampering-snare:

Мешающий силок (`Hampering snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=336>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Вы расставляете ежевику, сети, липкую слизь или другие материалы, чтобы помешать движению существа.
Квадрат с этим силком и три смежные квадрата (формируя квадратную область 10x10 футов), становится сложной местностью, когда первое существо входит в квадрат силка.
Сложная местность сразу влияет на передвижение существа, включая его перемещение в сработавший квадрат квадрат, и оно длится 1d4 раунда после того как ловушка сработала.
Существо может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы заранее убрать сложную местность с одного квадрата.


.. _item--Marking-snare:

Метящий силок (`Marking snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=339>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Этот силок часто используется чтобы пометить нарушителя и потом отследить его или опознать.
Когда вы создаете эту ловушку, вы должны решить пометить ли краской или запахом.
Любой из типов маркировки дает бонус обстоятельства +2 к :ref:`skill--Survival--Track` существо вплоть до 24 часов или пока краска или запах не смыты (требует хотя бы галлон воды (~3.785 л) и 10 минут очистки).
Существо, которое входит в квадрат ловушки должно пройти спасбросок Рефлекса КС 17.

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Ловушка помечает существо
| **Критический провал**: Ловушка помечает существо и оно получает состояние :c_blinded:`слепота` до конца его следующего хода


.. _item--Signaling-snare:

Сигнальный силок (`Signaling snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=342>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Хитрая ловушка, используемая в охоте или выслеживании, сигнальный силок часто делается из тщательно подготовленной земли, сложенного песка или камней, специфического расположения растительности и т.д.
Когда существо входит в квадрат сигнального силка, ничего не происходит для существа, но это вызывает небольшое незаметное нарушение рельефа, которое позволяет создателю силка или другому существу, которое знает на что обратить внимание, определить, входило ли существо подходящего размера в квадрат.


.. _item--Spike-snare:

Силок с шипами (`Spike snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=343>`_) / Силок 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

----------

Эта простая ловушка состоит из скрытых шипов, которые полагаются на импульс существа, благодаря которому оно поранится или наколется на них во время вхождения в квадрат, получая 2d8 колющего урона.
Существо должно пройти спасбросок Рефлекса КС 17.


.. _item--Flare-Snare:

Силок с сигнальной ракетой (`Flare Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=703>`_) / Силок 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- визуальный
- расходуемый

**Цена**: 5 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Используя биолюминесцентные вещества или алхимические реагенты, вы устанавливаете недолговечную сигнальную ракету с растяжкой или нажимной пластиной.
Когда существо маленького размера или более, входит в квадрат, эта сигнальная ракета выстреливает в небо.
Для существ, которым хорошо видно небо, эта вспышка видна на расстоянии вплоть до 2 миль в ясный день или на расстоянии до 5 миль в ясную ночь.


.. _item--Biting-snare:

Кусачий силок (`Biting snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=329>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Створки силка смыкаются на ноге наступившего на него существа.
Она носит 5d6 колющего урона первому существо, которое входит в его квадрат; это существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 18.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и штраф -10 футов Скорости пока не восстановит хотя бы 1 ОЗ


.. _item--Hobbling-Snare:

Запутывающий силок (`Hobbling snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=337>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Вы устанавливаете лианы, веревки или провода, чтобы они туго затянулись вокруг существа, на которое сработает эта ловушка.
Первое существо, которое входит в квадрат должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает штраф -5 футов Скорости на 1 минуту или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 18)
| **Провал**: Как успех, но штраф -10 футов
| **Критический провал**: Как успех, но штраф -20 футов


.. _item--Stalker-Bane-Snare:

Силок погибели сталкера (`Stalker Bane snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=344>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Эта ловушка взрывается облаком цепляющегося порошка, который может пристать к существу, входящему в ее квадрат.
Существо, входящее в квадрат силок погибели сталкера должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Порошок прилипает к цели, заставляя ее оставлять за собой предательские следы. Невидимость цели делает ее только "спрятанной" а не "необнаруженной" для существ, которые могли бы ее видеть, если бы она не была невидимой.
| **Провал**: Порошок комкуется на цели, постоянно отваливаясь. Невидимость цели делает ее только "скрытой" а не "спрятанной" или "необнаруженной" для существ, которые могли бы ее видеть, если бы она не была невидимой.
| **Критический провал**: Как провал, и существо получает состояние :c_blinded:`слепота` до конца своего следующего хода


.. _item--Trip-Snare:

Опрокидывающий силок (`Trip snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=347>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Вы устанавливаете хитрую растяжку, чтобы :ref:`skill--Athletics--Trip` существо.
Существо среднего размера или меньше, которое входит в квадрат этой ловушки должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 20.

Если вы хотите создать ловушку чтобы Опрокинуть более крупное существо, то вы должны создать группу смежных ловушек в длину, равную длине края пространства этого более крупного существа, и оно должно двигаться так, чтобы пройти по набору ловушек.
Например, 3 опрокидывающих силка в виде 15-футовой линии, могут опрокинуть существо огромного размера, идущее по коридору на линию силков.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до начале его следующего хода
| **Провал**: Существо падает :c_prone:`ничком`
| **Критический провал**: Существо падает :c_prone:`ничком` и получает 1d6 дробящего урона


.. _item--Warning-Snare:

Предупреждающий силок (`Warning snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=348>`_) / Силок 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- слуховой
- механический
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

----------

Используя материалы, характерные для данной области, вы соединяете детали, издающие звук, с растяжкой или нажимной пластиной.
Этот силок как :ref:`item--Alarm-snare`, но ее тонкий звук сливается с окружающим шумом.
Вы можете заметить этот звук пока вы в 1.000 футах от силка и вам ничего не мешает услышать его.
Другие существа в этой области, которые ищут, могут заметить этот звук, если их результат проверка Восприятия больше или равен вашему КС Ремесла.


.. _item--Nauseating-Snare:

Тошнотворный силок (`Nauseating Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=704>`_) / Силок 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- яд
- механический
- расходуемый

**Цена**: 40 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Вы помещаете особенно скверные вещества, чтобы они брызнуть на существо.
Первое существо вошедшее в квадрат должно сделать спасбросок Стойкости с КС 20

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 2`
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_sickened:`тошнота 3`


.. _item--Bomb-Snare:

Силок с бомбами (`Bomb Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=331>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы создаете силок, который катализирует 3 средние алхимические бомбы 3-го уровня того же вида, чтобы они взорвались, когда существо входит в квадрат с силком.
Цель и все существа, в соседних квадратах, должны сделать спасбросок Рефлекса с КС 26, так как силок наносит урон в утроенного прямого попадания одной из бомб-компонент (например, 6d6 урона электричеством от :ref:`item--Bottled-Lightning`) без урона брязгами или других эффектов.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона и не получает других эффектов
| **Провал**: Существо получает полный урон. Оно так же получает все другие эффекты от прямого попадания одной из бомб-компонент (как например, состояние :c_flat_footed:`застигнут врасплох` от :ref:`item--Bottled-Lightning` или продолжительный урон от :ref:`item--Acid-Flask`).
| **Критический провал**: Существо получает удвоенный урон + все другие эффекты прямого попадания (как провал)

----------

**Требования для создания**: Предоставить 6 одинаковых, наносящих урон, средних алхимических бомб 3-го уровня


.. _item--Grasping-Snare:

Хватающий силок (`Grasping Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=334>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы закрепляете лозы и веревки, чтобы удерживать существо на месте.
Первое существо, вошедшее в квадрат должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 26 со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо на 1 минуту получает штраф состояния -5 футов к Скорости или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 26)
| **Провал**: Существо получает состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 раунд, потом на 1 минуту получает штраф состояния -5 футов к Скорости. Оба эффекта завершаются досрочно, если цель цель сможет :ref:`action--Escape` (КС 26).
| **Критический провал**: Существо получает состояние :c_immobilized:`обездвижен` на 1 минуту, или пока не сможет :ref:`action--Escape` (КС 26).


.. _item--Striking-Snare:

Бьющий силок (`Striking Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=345>`_) / Силок 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

----------

Вы устанавливаете растяжку или другой спусковой механизм к группе камней или деревянных кольев, чтобы ударить существо, которое входит в квадрат ловушки.
Существо должно сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 26.
Если вы выбираете камни, ловушка наносит 9d8 дробящего урона; если вы выбираете колья, она наносит 9d8 колющего урона.


.. _item--Snagging-Hook-Snare:

Силок с цепляющимися крючками (`Snagging Hook Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=705>`_) / Силок 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 180 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Этот силок ловит существо своими коварными металлическими крючками.
Первое существо, вошедшее в квадрат получает 5d8 колющего урона и 5d8 рубящего урона, с простым спасброском Рефлекса с КС 27.
При крит.провале, крючки пронзают плоть, давая существу состояние :c_immobilized:`обездвижен`, пока оно не сможет успешно :ref:`action--Escape` (КС 27).


.. _item--Bleeding-Spines-Snare:

Силок кровопускающих шипов (`Bleeding Spines Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=330>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Когда существо входит в квадрат, шипы, покрытые множеством зазубренных колючек, выступают наружу, чтобы ударить его, нанося 8d8 колющего урона и 2d8 продолжительного урона кровотечением.
Существо должно сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 31.
После начального срабатывания, шипы убираются и снова повторно выступают в течение 1 минуты, заставляя любое существо, которое входит в это пространство или заканчивает в нем свой ход, сделать спасбросок Рефлекса от урона шипов.


.. _item--Scything-Blade-Snare:

Силок косящих лезвий (`Scything Blade Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=341>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Этот силок выпускает мощную серию скашивающих лезвий, которые рассекают существо, входящее в квадрат ловушки, нанося 14d8 рубящего урона (простой Рефлекс с КС 31).


.. _item--Stunning-Snare:

Ошеломляющий силок (`Stunning Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=346>`_) / Силок 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 320 зм

----------

Вы устанавливаете силок, чтобы быстрым ударом дезориентировать существо, делая его почти неспособным защищаться.
Ловушка наносит 6d6 дробящего урона, первому существу, которое входит в квадра; это существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 31.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона и оно застигнуто врасплох на 1 раунд, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1`
| **Провал**: Существо получает полный урон и оно застигнуто врасплох на 1 раунд, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 2`
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и оно застигнуто врасплох на 1 минуту, и получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 4`


.. _item--Engulfing-Snare:

Обхватывающий силок (`Engulfing Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=702>`_) / Силок 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 900 зм

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Вы устраиваете колючую клетку из костей, особенно жесткой растительности, или другого материала, который вскочить при срабатывании силка.
Силок наносит 9d8 колющего урона первому существу вошедшему в этот квадрат;
существо должно сделать спасбросок Рефлекса с КС 31.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо отбрасывается в сторону срабатыванием силка, получая половину урона, и застигнуто врасплох до конца своего следующего хода
| **Провал**: Существо поймано клеткой, получая полный урон и падает ничком. Пока находится в клетке, оно имеет состояние :c_immobilized:`обездвижен`. Оно может освободиться пытаясь :ref:`action--Escape` (КС 31) или уничтожив клетку (Твердость 5, 30 ОЗ, иммунитеты объектов).
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает двойной урон


.. _item--Hail-of-Arrows-Snare:

Силок града стрел (`Hail of Arrows Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=335>`_) / Силок 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 1.500 зм

----------

Когда существо входит в квадрат силка, он выпускает сотни тщательно подготовленных стрел, покрывая 20-футовый радиус вокруг квадрата силка массивным обстрелом, который наносит 18d6 колющего урона.
Существа в области должны сделать простой спасбросок Рефлекса с КС 37.


.. _item--Omnidirectional-Spear-Snare:

Силок со всенаправленными копьями (`Omnidirectional Spear Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=340>`_) / Силок 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 1.500 зм

----------

Как только существо входит в квадрат силка, он со всех сторон выстреливает в существо до безобразия мощными копьями, нанося 19d8 колющего урона (простой Рефлекс КС 37).


.. _item--Flying-Blade-Wheel-Snare:

Летающее колесо с лезвиями (`Flying Blade Wheel Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=333>`_) / Силок 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 10.000 зм

----------

Когда существо входит в квадрат, в него запускается смертельное летающее колесо c вращающимися лезвиями, делая :ref:`action--Strike` с модификатором атаки +33 и нанося 8d8 рубящего урона.
Раз в каждый из своих ходов, вы можете использовать действие :ref:`action--Interact` находясь в пределах 120 футов от колеса, чтобы заставить его :ref:`action--Fly` на расстояние вплоть до 60 футов к существу, которое оно преследует и сделать другой Удар, если после перемещения оно в пределах 5 футов от своей цели.
Через 1 минуту, вращение прекращается и колесо падает на землю.
Существа могут уничтожить колесо, чтобы остановить его (КС 37, Стойкость +29, Рефлекс +20, 200 ОЗ, Твердость 10, иммунитеты объекта).

.. _item--Instant-Evisceration-Snare:

Силок мгновенного потрошения (`Instant Evisceration Snare <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=338>`_) / Предмет 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- силок
- ловушка
- механический
- расходуемый

**Цена**: 10.000 зм

----------

Когда существо входит в квадрат силка, он выпускает невероятный арсенал клинков, нанося 24d8 колющего урона (простой Рефлекс КС 45).





